蘋果踢爆：七折網購 dyson風筒 中伏 港男買兩部假貨 揭序號一樣

2019年01月28日

蘋果踢爆：七折網購 dyson風筒 中伏
港男買兩部假貨 揭序號一樣

假貨和真貨一樣採用圓插頭，但假貨包裝吸塑是長條形，未能將插頭擺放入內（紅圈示）。黎家駒攝

英國人氣家電品牌dyson出產的風筒出現假貨並殺入香港！繼近日上海公安公佈破獲一宗山寨dyson風筒案後，本港亦有市民在網上購物平台，先後以市價約七折價錢，購入兩個dyson風筒；原以為「執平貨」，未料兩個風筒的序號一模一樣，始知買到假貨。事主指還有其他網友中招，他已向海關舉報。

記者：黎家駒

相關新聞：假貨成本$140 上海公安搗山寨廠

買家發現兩件貨品的序號一樣（紅框示），始知買到假貨。

梁先生早前在網上購物平台，看到有人索價2,000元，出售一部聲稱是全新水貨的dyson風筒。由於他曾在該平台購物並無問題，加上自己一年多前以2,300多元，在一家電器店購入水貨dyson風筒，發覺產品幾好用，「就想買多部畀外母」。梁不虞有詐，還心想「可能係年尾啲人抽到獎唔要，所以擺上網賣」。

他與賣家議價，最終以1,850元交易，相當於正貨約七折價錢，雙方相約到深水埗地鐵站交收；梁指當時一名20多歲青年到場，他查看貨品包裝沒問題，也沒為意是假貨，便付款成交。

翌日梁收到賣家來電，「佢話仲有多一部dyson風筒，問我買唔買埋。」梁致電查明朋友感興趣，於是再聯絡賣家，並議價由1,900元減至1,700元，雙方再相約到深水埗交易。梁回家後發現兩件貨品的序號一樣，感到事有蹊蹺，連忙致電dyson公司查詢，始知買到假貨。

dyson：序號唔會一樣

事後梁向賣方追討，但對方電話一直沒人接聽。梁又在網上發帖講述事件，發現原來還有其他人受騙，假貨序號也一樣；亦有受害人稱一直不知道買到的是假貨，使用時不察覺有問題，直至看到帖文始知受騙。梁事後已向海關舉報事件。

《蘋果》致電dyson公司查詢，職員指產品序號是跟機碼，「絕對唔會一樣」，相信事主買到假貨。職員又稱近期公司也收到不同客戶反映買到假冒商品，已關注事件。

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
大阪民宿渴市 租金回報10%

下一則
下一則
假貨成本$140 上海公安搗山寨廠

咁水貨個no.打去香港Dyson又check唔check到劉定堅？

亦有受害人稱一直不知道買到的是假貨，使用時不察覺有問題，直至看到帖文始知受騙。

幻覺黎架姐 嚇我唔到既

幾千蚊既野都要網購，仲要唔係咩出名既舖頭

個code可能係真，不過睇落係影印出離

仲要同人講價
抵撚死

買完唔好用，分分鐘爆炸

dyson唔係直接德國或美國amazon買平咩